<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string-array name="title_content3">

        <item>วันวิสาขบูชา</item>
        <item>วันมาฆบูชา</item>
        <item>วันอาสาฬหบูชา</item>
        <item>วันอัฏฐมีบูชา</item>
        <item>วันธรรมสวนะ</item>


    </string-array>

    <string-array name="content_content3">

        <item>วันวิสาขบูชา หมายถึง การบูชาในวัน ขึ้น 15 ค่ำ เดือน 6 ถ้าปีใด มี เดือน 8 สองหน ( อธิกมาส ) ก็เลือนไปเป็นวันขึ้น 15 ค่ำ เดือน 7
ความสำคัญ
วันวิสาขบูชาเป็นวันสำคัญเกี่ยวกับประวัติพระพุทธเจ้า คือ เป็นวันคล้าย วันประสูติ เมื่อวันเพ็ญเดือน 6 ก่อนพุทธศักราช 80 ปี วันตรัสรู้ เมื่อวันเพ็ญเดือน 6 ก่อนพุทธศักราช 45 ปี และ วันปรินิพาน เมื่อวันเพ็ญเดือน 6 ก่อนพุทธศักราช 1 เหตุการณ์ทั้ง 3 นี้เกิดขึ้น ตรงในวัน และเดือนเดียวกัน เป็นที่มหัศจรรย์ยิ่งนัก เหตุการณ์ นี้ก่อให้เกิดพระพุทธศาสนา จากความสำคัญ ในวันที่ 15 ธ.ค42 ที่ประชุมสมัชชาสหประชาชาติสมัยสามัญครั้งที่ 54 ได้มีมติประกาศรับรองให้วันวิสาขบูชาเป็น วันสำคัญสากล นับว่าเป็นเรื่องน่ายินดีสำหรับชาวพุทธเป็นอย่างมาก
</item>
        <item>วันมาฆบูชา หมายถึง การบูชาในวันขึ้น 15 ค่ำ เดือน 3 ถ้าเดือนใดมีเดือน 8 สองหน ก็เลือนไปเป็นวันขึ้น 15 ค่ำ เดือน 4
ความสำคัญ
วันมาฆบูชา เป็นสำคัญที่พระพุทธเจ้าทรงประชุม ครั้งใหญ่ครั้งแรกในพุทธศาสนา ณ วัดเวฬุวันมหาวิหาร เรียกว่า มหาสาวกสันนิบาต ในการประชุมครั้งนี้มีองค์ประกอบสำคัญ 4 ประการ ที่เรียกว่า จาตุรงคสันนิบาต คือ
1. วันนั้นเป็นวันขึ้น 15 ค่ำ เดือน 3
2. มีพระสาวกเข้าประชุมโดยมิได้นัดหมาย จำนวน 1,250 รูป
3. พระสาวกล้วนแต่เป็นพระอรหันต์ทั้งสิ้น
4. พระอรหันต์สาวกที่เข้าร่วมประชุมทุกรูปเป็นผู้ได้รับอุปสมบทจากพระพุทธเจ้าโดยตรง
</item>
        <item>วันอาสาฬหบูชา หมายถึง การบูชา ในวันขึ้น 15 ค่ำ เดือน 8 ถ้าปีใด มีเดือน 8 สองหน ก็เลือนไปเป็นวันขึ้น 15 ค่ำ เดือน 8
ความสำคัญ
วันอาสาฬหบูชา เป็นวันสำคัญที่พระพุทธเจ้าทรงแสดงธรรมเป็นครั้งแรก เรียกว่า ปฐมเทศนา ธรรมที่ทรงแสดงชื่อ ธัมมจักกัปปวัตนสูตร โดยแสดงโปรดปัญจวัคคีย์ ณ ป่า อิสิปตนมฤคทายวัน ทำให้มีพระสาวกองค์แรกเกิดขึ้นในโลก ได้แก่ พระโกณฑัญญะ และทำให้มีพระรัตนตรัยครบองค์ 3 ได้แก่ พระพุทธ พระธรรม พระสงฆ์
</item>
        <item>วันอัฏฐมีบูชา หมายถึง การบูชาในวันแรม 8 ค่ำ เดือน 6
 ความสำคัญ
วันอัฏฐมีถือเป็นวันที่ตรงกับวันถวายพระเพลิงพระพุทธสรีระ ณ เมืองกุสินารา เมืองหลวงของแคว้นมัลละ เป็นวันที่ชาวพุทธ ต้องวิปโยคและสูญเสียพระบรมศาสดา การจัดพิธีวันอัฏฐมีบูชา เพื่อให้ชาวพุทธศาสนิกชนไก้พร้อมใจกัน ประกอบพิธีการบูชาระลึกถึงพุทธคุณ ปัจจุบันการจัดพิธีอัฏฐมีบูชากระทำกันเฉพาะบางวัดเท่านั้น เช่น วัดพระบรมธาตุ จ. อุตรดิตถ์เป็นต้น
</item>
        <item>วันธรรมสวนะ หมายถึง วันที่ชาวพุทธเข้าวัดทำบุญตักบาตร รักษาศีล เจริญภาวนา และฟังธรรมเทศนา เรียกกันในปัจจุบันว่า วันพระ หรือ วันอุโบสถ ในประเทศไทยเดือนหนึ่งกำหนดให้มีวันพระไว้ 4 วัน คือ วันขึ้น 8 ค่ำ วันขึ้น15 ค่ำ วันแรม 8 ค่ำ วันแรม 15 ค่ำ ( หรือ 14 ค่ำในบางเดือน )
ความสำคัญ
วันพระ หรือวันอุโบสถ เป็นวันหลักแห่งการทำความดี โดยพระพุทธเจ้าได้ทรงอนุญาตให้ชาวพุทธมีโอกาสทำความดีต่างๆ ได้แก่ ทำบุญตักบาตร ให้ทาน เพื่อทำใจให้สงบ
</item>

    </string-array>

</resources>